互太紡織（01382.HK）／7％股息率／粗淺分析

好多嘢唔試唔會做，Too Long Please Read！

互太紡織／落雨人／2018年6月30日

互太紡織控股有限公司（），下稱「互太紡織」，在過去五年的盈利表現，確實是叫筆者感到黯然。在這期間，互太紡織的收入自2015年起基本上沒有明顯的升幅。其毛利，經營溢利和年度溢利在2018年度更有著雙位數的跌幅 。棉價下跌和訂單減少，相信是造成其營業額下跌的主因。近年棉價重拾升勢，但環球貿易磨擦加劇可能會影響到互太紡織的海外銷售 。互太紡織在上月其實已曾發出盈利預警，預期公司權益持有人應佔溢利按年下跌25％，因此，其2018年度的經營溢利和盈利的下跌基本上並不令筆者感到意外。其盈利預警公告中亦有提及下降的主要原因，但一眾潛在原因中，對筆者來說，除生產成本上漲外，大多都為短期的不利因素，未必會對互太紡織長遠的盈利能力構成決定性的影響。因此，對筆者來說，互太紡織2018年度的表現遜色並不完全代表其往後業績亦會同樣糟糕。

不考慮2018年度的業績話，互太紡織的營業額下降同時，其淨利潤率的變動在2014年度至2017年度均為正數，其經營利潤率在近期亦有著明顯的改善，這當時的互太紡織的經營和盈利能力尚好，收入的下跌未有完全地反映在其盈利之上。但若看其2018年度的表現的話，確實是倒退得令人感到擔憂。若筆者要進場的話，大概會等到其2019年度中期業績出爐後，先觀望再考慮。

圖一：展示互太紡織的盈利表現。

圖二：展示互太紡織的盈利表現。

圖三：展示互太紡織的盈利表現。

圖四：截自YCHARTS，展示Cotlook A-Index Cotton Price Chart。

雖然互太紡織的2018年度業績公告已出爐，但其2018年度的現金流量卻仍未透露。只看其於2013年度至2017年度的現金流量的話，互太紡織的現金流量其實頗健康。互太紡織在過去的經營活動現金流都頗穩定，但近年受其盈利表現影響，經營活動現金流入有所下跌。互太紡織的自由現金流量亦因其過去的盈利下跌而減少，短期而言，有鑑於互太紡織2018年度的盈利大跌，其自由現金流量應會有著相應的減少。這方面留待其2018年度現金流量相關的數據出爐後再考慮。

圖五：展示互太紡織的現金流量。

圖六：展示互太紡織的現金流量。

在短中期可能會帶動互太紡織的業務復甦的主要因素，對筆者來說，便是其越南廠房恢復生產。據其2018年年報，相關的廠房「已於2018年1 月起恢復運作」，並預期「將於本年底可回復到其最高產能」。 隨著其越南廠房增產，早前因相關事件而造成的訂單失去將可在未來重新再獲取，對筆者來說，這可帶動其營業額上升。另外，據互太紡織的2018年年報，綜合性化工集團Toray Industries, Inc.在年內成為其主要股東，相關的詳情並沒有於其年報透露，但據大和發表的報告，Toray Industries, Inc.亦有「積極向互太紡織轉介新客戶，如Lululemon Athletica及North Face」。對筆者來說，這關係有助互太紡織擴展其客源和業務，為其業務帶來增長空間。

以現價（2018年6月22日收市價為＄6.41）計算，互太紡織的股息回報率約有7.02％，這對筆者來說頗吸引，但互太紡織的每股派息在過去幾年持續減少，其每股股息在過去五年的複式增長大概為−19％。互太紡織在過去五年的平均市盈率為14.31倍，筆者預期的市盈率為 11.44倍至12.87倍。以2017年度的每股盈利計算，預期股價為＄5.83至＄6.56。若要進場的話，筆者只會在＄5.47以下才考慮。

－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！

FACEBOOK

所有文章

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本網頁為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

呢隻搏佢幾年內反轉兼收息 ……

想當年好多人見佢高息就入……點知收收下息仲收埋皮

係賺息蝕價嘅好例子

不過近年啲業續真係好麻麻，反轉需時

其實Torey應該都幾幫到佢手
Uniqlo又係佢重心partner
不過紡織近年生意就真係難做
做黎做去都係2313做得好
其他晶苑等等都麻麻
黎緊人仔回番少少 唔知個margin會唔會好番D
不過短期內都唔睇啦這個板塊

琴日2199維珍妮 岩岩出完業績 終於pick up 番少少
但現價始終都仲係貴 已經price in哂 又係無水位比人
30倍historical 真係好唔抵買

有貨既好快d沽
每次俾樓主講完既股都大跌

點計到5.47先入貨？真心求教

近年業績差，主要係俾越南廠房累死。

Uniqlo 嘅貢獻唔知大唔大
間嘢派息派得好chur

2199 P/E 好高

大跌咪正 有位入

用咗5年平均盈利 計完個價／1.2

越南廠好似開始正常返

對 不過個勢佢都唔敢再擴充

絕對啦 大家都當佢可以成功番身咁計

下年業績都幾值得期待 唔知搞掂間廠嘅影響有幾正面

好大機會係買貴貨

收息變收皮

哩句唔錯 遲啲拎黎做標題

留左名先睇
利申10 蚊苦主

呢隻等東麗提全購吧

支持住

點解咁講

不過我諗都無咁快比你返到家鄉

我都無諗住短時間返家鄉
只係希望佢 年年有派息 唔洗蝕咁多炸

當時點解會入

屌佢老母
就係見到佢高息
入場費唔貴 之後就奶左野

賺息蝕價

但係依家蝕息蝕價

而家都仲算高息啊

6.5 以下都抵買既

但十蚊買 一手都講緊要蝕幾千蚊

睇股息？

點解之前無止蝕

唉
諗住坐下貨可以返家鄉 點知愈跌愈多 愈多愈唔想止蝕

不過止蝕都係好難嘅一課

不過見佢年年都有派息
算喇

好大舊錢？

1年前趁佢美國訂單減少，跟一位blogger介紹9蚊左右買過，冇幾耐越南單野開始，當初佢都係話好快解決，對產能冇影響。但之後既事相信互太既股東都清楚，直到東麗入股炒番上去，9.3放左。
由於當時岩岩畢業錢唔太多，但呢件事令我發現到買股票真係要學習價值投資。我仍然相信互太係好公司，但投資就係搵一間行業裏面最有競爭力既公司or索性搵一個無人競爭既行業。

價值投資確係掂

「投資就係搵一間行業裏面最有競爭力既公司」
哩個睇法好似General Electric

高息股好多係伏

業積差就cut息

咁又唔係
兩手姐
不過岩讀完書咁解

哩個情況無可避免
可能派息比率無變
但盈利跌

應該好少有公司可以長期保持到穩定派息

當儲錢

2638硬過鑽石喎
HSI跌成千點佢都係跌1,2毫

港燈遲啲再寫多次

但個人覺得現價有啲貴

好似無乜人持有

冷門係咁

小啲人中伏都係好事黎

唔好咁悲觀

清, 係你寫之前已經持有, 睇好佢越南廠房好快恢復返

蟹貨定咩
好似恢復7788

早排先入, 均價6.6左右

大家覺得幾時係底
舊年8.7 入9.3 放左

平手賺少少
咩原因入？息？

覺得壞消息已經出盡. 高息都係因素, 控制注碼, 訓得著就OK

我覺得無話底唔底
抵買就買

資金管理係幾重要

我都想溝貨

搏快啲返家鄉？

望落好似蝕小啲咁解

唔好咁啦